\subsection{Distribution Steps}

\subsubsection{Motivación}

En \cite{piatetsky1984}, se presenta al estimador \textit{Distribution Steps} como alternativa al
histograma clásico. La estructura en bins usada en éste se mantiene pero en lugar de hacer los
rangos uniformes se uniformizan las cantidades contenidas en cada uno.

El error máximo en una estimación en el histograma clásico era la mitad de la población de un bin.
En el caso de \textit{Distribution Steps} este error se redujo hasta $\frac{1}{S}$ siendo S el
número de bins\footnote{Para una demostración formal, dirigirse a \cite{piatetsky1984} }.Este error se puede hacer arbitrariamente chico al aumentar el número de bins de la
estructura sopesando mayor lentitud en las consultas y más espaco requerido.

\subsubsection{Ejemplo concreto}
Si usamos el mismo ejemplo que el usado en el \textit{Histograma Clásico}, el \textit{Distribution Steps}
resultante sería:
\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{img/piatetsky-distribution-steps.png}
    \caption{Distribution Steps presente en \cite{piatetsky1984}}
  \end{center}
\end{figure}

En este gráfico, uno obtiene que si ordenáramos a las edades de menor a mayor entonces en la
posición 1 estaría una persona con edad 10, en la posición 31 una persona de edad 23, en la posición
81 una persona con edad 28, etc.

\subsubsection{Construcción y estructura}

Como en el caso anterior, se deben obtener máximo y mínimo, aunque en este caso no para calcular el
tamaño del rango entre bins si no la cantidad de tuplas que corresponde a cada bin. Ese número debe
ser guardado para realizar las cuentas al momento de responder una consulta.

Luego se debe realizar una serie de consultas, tantas como steps hayan sido requeridos por
parámetro, para recorrer tantas tuplas como se haya calculado que tiene un step y ver cuál es el
valor correspondiente a la columna elegida para el comienzo y fin del intervalo. Esta información se
conserva en un array, denominado en el código $bins$ que luego será recorrido mediante una búsqueda
lineal para hayar los bins correspondientes al momento de hacer un consulta.

\subsubsection{Pseudocódigo}

\begin{lstlisting}
  maxValue = db.max(this.column)
  minValue = db.min(this.column)
  tupleCount = db.count(this.column)

  step = ((maxValue - minValue) / binCount).ceiling
  this.keys = []
  this.bins = {}

  start_value = min_value
  for i in (0.. binCount):
    next_bin = db.select(this.column).order(this.column).limit(1).offset(i * step)
    this.keys.add(start_value)
    start_value = next_bin
  end
\end{lstlisting}

\subsubsection{Consultas}

Para realizar una estimación por igual, se utiliza el array que tiene el valor de comienzo de cada
bin. Se realiza una búsqueda lineal hasta encontrar el primero y si fuera necesario (por ser el
valor inicial de varios bins) se miran los siguientes hasta saber cuántos bins contienen el valor
buscado. Ese valor se multiplica por la cantidad de tuplas por bin para obtener la estimación.

En el caso de una estimación por mayor, se realiza la misma búsqueda, pero en lugar de multiplicar
la cantidad de bins que contienen al valor por las tuplas en cada bin, se multiplica la cantidad de
bins desde el primero que contiene el valor hasta el final del array.

% ---------------------


